{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016440",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-03-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "木浦近代歴史館 ２館　案内"
    },
    "text": "木浦近代歴史館 ２館　案内\n現在、木浦近代歴史館2館と呼ばれるこの場所には、韓国の経済を独占する目的で1920年6月に設立された旧東洋拓殖株式会社がありました。  日帝の残滓という認識が根強かったため、文化財的価値に対する認識は度外視されていましたが、新たな文化の世紀を迎え、歴史的及び文化的価値に対する再評価を受け、1999年11月20日に「全羅南道地方記念物第174号」に指定されました。   現在までの確認結果では、東洋拓殖株式会社の支店の建物が残っているところは、木浦の他に釜山しかなく、釜山の建物の規模は、木浦より小さいです。旧東洋拓殖株式会社の木浦支店はもともと、この木浦中央洞ではなく、羅州に位置していましたが、1908年に昇格され、1920年ここに移転しました。事実上、日帝時代に韓国の経済を独占し、搾取する目的で日帝が設立した朝鮮農民の収奪機関だったのです。 旧東洋拓殖株式会社だったこの建物の建築様式は後期ルネサンス様式です。長方形平面の2階建て石造建物として、日本を象徴する模様が数ヶ所に刻まれており、正門入口に日本を象徴する太陽の文様、左側上部の桜の文様及び建物内部の1階の壁面に飾られた太陽の文様などがあります。  近代歴史館2館、 1階の1展示室には、1920年代末の木浦の街並みや建物、生活の様子がわかる写真があります。 2階の第2展示室では、「英雄、あの日の記憶を歩く」という特別展が行われ、1920年代の民族独立の歴史物語や4・8万歳運動など、近代の独立運動及び日帝の侵略に対抗して生きてきた様々な独立運動家たちの話がうかがえるスペース及びその当時の多様な生活小物とフォトゾーンもご覧いただけます。  歴史館の中に入って、詳しくご案内いたします。楽しくご観覧下さい。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所に設立された旧東洋拓殖株式会社はいつ設立されましたか？",
            "answer": "1920年6月に設立されました。"
        },
        {
            "question": "木浦近代歴史館2館はどのように指定されましたか？",
            "answer": "1999年11月20日に「全羅南道地方記念物第174号」に指定されました。"
        },
        {
            "question": "旧東洋拓殖株式会社の建物は他にどこに残っていますか？",
            "answer": "木浦の他に釜山にも残っていますが、釜山の建物は木浦より小さいです。"
        },
        {
            "question": "旧東洋拓殖株式会社の木浦支店は元々どこに位置していましたか？",
            "answer": "木浦中央洞ではなく、羅州に位置していました。"
        },
        {
            "question": "旧東洋拓殖株式会社はどのような目的で設立されたのですか？",
            "answer": "日帝が韓国の経済を独占し、搾取する目的で設立された朝鮮農民の収奪機関でした。"
        },
        {
            "question": "旧東洋拓殖株式会社の建物の建築様式は何ですか？",
            "answer": "後期ルネサンス様式です。"
        },
        {
            "question": "近代歴史館2館の1階の展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "1920年代末の木浦の街並みや建物、生活の様子がわかる写真が展示されています。"
        },
        {
            "question": "近代歴史館2館の2階の展示室では何が行われていますか？",
            "answer": "「英雄、あの日の記憶を歩く」という特別展が行われ、近代の独立運動や日帝の侵略に対抗して生きてきた独立運動家たちの話が展示されています。"
        },
        {
            "question": "歴史館の中にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "歴史館には建物の詳細案内や写真展示、特別展示などがあります。"
        },
        {
            "question": "木浦近代歴史館を楽しむためのポイントはありますか？",
            "answer": "木浦の歴史や文化に興味を持って、建物の詳細や展示物をじっくりと観覧することをおすすめします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 550,
        "QA": 442
    }
}